31.8℃入夏最熱 39歲地盤工猝死 遺下患腎病母親

31.8℃入夏最熱
39歲地盤工猝死 遺下患腎病母親

■仵工將猝死工人遺體運往殮房。

【本報訊】天文台昨錄得今年入夏以來最高的31.8℃高溫，兩名工人昨在赤鱲角及屯門工作時分別暈倒，一死一危殆。死者是一名39歲孝順子，負責照顧病母的他為賺多點錢養家，近月轉到地盤工作兼每天上班10小時，未料昨工作時猝死。工會促勞工處徹查工友死因，若揭發是因酷熱環境或工作過勞致觸發心臟病或中暑，僱主應有責任賠償。

記者：溫瑞麟 詹家志

死者邱冠恒（39歲），未婚，有心臟病及高膽固醇問題。由於父親已逝，妹妹又已遷出，他近年與患腎病年老母親於青衣長亨邨同住方便照顧。親友指邱原做採購工作，疑因收入少，近月毅然轉行做地盤鋁板工程，希望賺更多錢養家，每天縱工作10小時也不言苦。未料邱昨猝死，親人感前路茫茫。

另一工人屯門昏迷命危

昨晨約8時，邱在耗資18億興建的赤鱲角東輝路香港航空飛行培訓中心地盤開工，他當時負責把工具由地下搬上3樓，約兩小時後他突向工友表示不舒服，需稍事休息，同事不以為意。至早上11時，有人發現邱在梯間昏迷，負責人報警，惜救護車把邱送院搶救後仍不治．警調查發現邱有心臟病紀錄，相信死因無可疑。

炎熱天氣下，另一名61歲姓詹工人昨帶病上班，於屯門掃管笏路抽水站工作，至早上約10時半詹暈倒昏迷，送院後危殆。兩工人昨一死一危，暫未知會否與炎熱天氣有關連，但天文台昨午錄得31.8℃高溫，是今年入夏以來最高，邱猝死時（上午11時）赤鱲角溫度亦達30℃。
香港航空證實一名承建商工人昨在其飛行培訓中心地盤工作期間因身體不適暈倒昏迷，送院搶救後不治。公司對不幸事件深感難過，對其家屬致以深切慰問，並聯絡建築公司商討提供協助。

工業傷亡權益會總幹事陳錦康則指，關注會否有可能是酷熱工作環境或長時間工作，觸發兩工友病發或中暑致昏迷，若屬實僱主或勞工保險應有責任向死者親友作賠償，故他促請勞工處應徹查工友死亡原因。

上一則
漁護署禁港人野餐 卻准內地人紮營生火

下一則
戶外工作宜備電解質飲品

心臟病可以突然call 一個人返去見玉王大帝

有心臟病仲返地盤

返唔返工你話事?你係咪香港人黎?

又心臟病又血脂高就咪做地盤啦

由於父親已逝，妹妹又已遷出，他近年與患腎病年老母親於青衣長亨邨同住方便照顧。親友指邱原做採購工作，疑因收入少，近月毅然轉行做地盤鋁板工程，希望賺更多錢養家，每天縱工作10小時也不言苦。未料邱昨猝死，親人感前路茫茫

屌你啦
無錢學人生仔
生完仔要佢捱生捱死照顧你地
個仔死撚咗就驚無飯開

仲未出黎做野?

唔可以搵過第二份工？
命緊要啲定返工重要啲

佢咪之前番份猜錢既工所以轉去做地盤囉,
香港地唔驚你死!驚你冇錢炸!

仲要係搵唔夠先轉行做地盤

唔係點解地盤咁高薪呀？

條命就自己話事嘅
依啲就當賣命算啦
希望佢有買保險啦
冇就真係蠢

搵食唔代表可以蠢
明知自己高風險
一係就落重保險，一係就錫住自己
只有自己可以決定自己嘅命運

窮人生仔正仆街

做保安好過

31度係天文台溫度
落到地盤就唔只啦

琴日真係好撚熱 已經企係d有瓦遮頭嘅地方 唔撚做企係度都出哂汁

利申 東涌小地盤

垃圾地盤做撚死人 人工高都冇命享

唔煙唔酒咪當做gym 仲可以醫返正常